2月20日之天陰陰:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 長和系主席李嘉誠表態稱自己在今年特首選舉中不會提名任何一名參選人，但會去投票。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 曾於2007年參選特首的紀文珊表示將舉行記者會宣佈參選今屆特首，其建議香港興建圓明園，另外特首選舉網上中央平台增加一名新參選人黃文康。

(明報)

3. 九巴職員權益工會理事會發出通告稱不滿一名駕駛968線的車長落客時，因巴士部分車身停在巴士站範圍外被控，其發起呼籲請車長停在站內才上落客，以作聲援。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 多個團體合共近二、三百人到或將被新業主清拆的一級歷史建築屯門青山紅樓外集會，要求政府將其提升為暫定古蹟及法定古蹟，以商討保育安排。

(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 香港國際機場一名工人懷疑被另一名駕駛拖車的司機駕駛的拖車尾卡撞擊，其夾困拖卡中間重傷流血，終送院不治，警方拘捕肇事司機帶署扣查。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 港島線西營盤站內有消防喉損毁引致天花漏水，職員要圍封部分通道清理，其間列車服務維持正常。

(明報)

兩岸:

1. 中國外交部長王毅出席慕尼黑安全會議期間與韓國外長尹炳世舉行閉門會面，王毅重申反對美國在韓國部署薩德反導彈系統，尹炳世則要求中方取消反制薩德措施。

(明報)
(東方日報)

2. 美國「卡爾文森號」航母戰鬥群駛入南海，美軍透露或將在爭議海域駛入中國人工島12海里範圍，中國外交部警告美方勿挑戰中國主權和安全。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 四川省攀枝花市城鄉規劃建設局局長劉志君因違規打麻雀遭撤銷市住房和職務，處分留黨察看兩年，並依法罷免其市九屆人大代表職務。

(明報)

4. 為配合「一帶一路」戰略發展規劃，粵西的茂名市正進行大規模的填海工程，建設一個圍海面積達25平方公里的大型港口，廣西則表示將加強與港合作，利用香港超級聯絡人的角色將貨物轉運香港滿足遠洋運輸需求。

(明報)
(星島日報)

5. 台灣交通部觀光局長周永暉和公路總局長陳彥伯宣佈為造成33人死亡的旅遊巴車禍事件承擔政治責任，同時請辭。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 陝西西安市政協會議設立了會風會紀組，向與會委員提出包括不准傳播小道消息、妄議組織人事安排，嚴禁進行會議贊助、臨時組建微信群發紅包等十項具體要求。

(東方日報)

國際:

1. 俄羅斯總統普京簽署命令，承認烏克蘭東部兩州的一系列證件，烏克蘭及美國批評這是變相承認非法侵佔的領土。

(東方日報)

2. 東歐國家黑山的警方在去年大選前夕阻止了刺殺時任總理久卡諾維奇的行動，惟英國傳媒引述政府消息指，刺殺事件是由俄羅斯策劃，以阻止久卡諾維奇領導的執政聯盟繼續向西方靠攏，加入北約。

(東方日報)

3. 伊拉克總理阿巴迪宣佈政府軍將對摩蘇爾的「伊斯蘭國」（ISIS）展開新一輪攻擊，希望奪回摩蘇爾西部。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 西班牙的巴塞隆拿有約16萬人上街遊行，呼籲政府立即實現承諾，接納更多難民。

(東方日報)
(星島日報)

5. 日本東京都的立川市內有7所小學的師生共835人有嘔吐、腹痛等食物中毒的症狀，據報這些人曾進食由同一個供餐中心負責烹煮的營養午餐。

(星島日報)

6. 金正男的兒子金韓松表示因為擔心會在英國被人殺害，故放棄赴英留學留在澳門，接受中方保護。

(東方日報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

支持

正評支持

2月21日:

點解係百份報？？？

懶人包咁 我鍾意 會留意下你出既po